\documentclass[12 pt, a4paper, twoside]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[light, oldstyle, largesmallcaps]{kpfonts}
\usepackage{microtype}
\usepackage[showframe]{geometry}

% Environnement de poésie
\usepackage{verse}
\newenvironment{cverse}[1]{%
  \settowidth{\versewidth}{#1}
  \setlength{\leftmargini}{0pt}
  \center\minipage{\versewidth}
  \verse }
               {\endverse\endminipage\endcenter}
               \usepackage[frenchb]{babel}

               \begin{document}

               \begin{cverse}{Rien de pareil sur les nuages. »}
                 \poemtitle{Le nuage}
                 Le nuage dit à l'indien :\\
                 « Tire sur moi tes flèches,\\
                 Je ne sentirai rien. »

                 « C'est vrai, rien ne t'ébrèche,\\
                 Répond le sauvage,\\
                 Mais vois mes tatouages !\\
                 Rien de pareil sur les nuages. »

               \end{cverse}
               \newpage
               \begin{cverse}{Rien de pareil sur les nuages. »}
                 \poemtitle{Le nuage}
                 Le nuage dit à l'indien :\\
                 « Tire sur moi tes flèches,\\
                 Je ne sentirai rien. »

                 « C'est vrai, rien ne t'éffleure,\\
                 Répond le sauvage,\\
                 Mais vois mes efforts !\\
                 Rien de pareil sur les nuages. »

               \end{cverse}
               \begin{cverse}{ shorty cloudy shorty cloudy }
                 \poemtitle{shorty cloudy}
                 padam time


               \end{cverse}
               \end{document}
